宗教是人民「精神上的鴉片」

稱宗教是人民的鴉片，出自馬克思於1843年創作的《黑格爾法哲學批判》的導言一文，他認為宗教是人民「精神上的鴉片」，這跟共產主義的無神論有關。但馬克思本人並沒有詳細解釋「鴉片」一詞的意涵，大部份學者皆把這解讀成「人類對宗教信仰的依附」。

雖然我好唔鍾意共產主義
不過唯物論我係認同
純粹嘅信仰有時候真係會麻醉人
令人停止咗思考

除咗馬克思之外其實仲有令一套唯物論可以參考
The ego and its own - Max Stirner
佢除咗主張人應該無視道德同宗教之外
佢甚至覺得所有社會約定俗成嘅概念都可以被無視
例如統治者、法律、甚至係性別分類
因為每個人唯一客觀嘅生存意義都係滿足自我慾望
亦即係話對於任何社會秩序，只要個人意志想反抗都可以選擇拋棄社會嘅枷鎖
社會上任何普遍存在嘅信念都只係基於無數嘅個體自由選擇嘅結果，而信念本身係唔存在意義。所以每個獨特存在嘅個體都唔需要關心其他個體嘅意願，最後一樣可以作出獨一無二嘅決定。

討論未來既新制度，有別於全球資本主義，以及共產主義。

共產主義只是一種萬惡的制度。

概括嚟講,共產主義：呃傻仔

共產黨本身已經係一個宗教組織

唯物論嘅人唔講口齒，無合約精神

咁又點 咁清醒做咩